\begin{frame}{Segmentation : Principe du GraphCut}

  \begin{itemize}
  \item Image en espace de couleur \textit{YCbCr}
  \item Coupe minimale sur les informations de couleur, via \emph{GraphCut}
    \begin{itemize}
    \item Canaux \textit{Cb} et {Cr} en tant que graphes
    \item \emph{DataCost}
      \begin{itemize}
      \item Probabilité qu'un pixel appartienne à une étiquette
      \end{itemize}
    \item \emph{SmoothnessCost}
      \begin{itemize}
      \item Prise en compte du voisinage d'un pixel
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item 3 étiquettes obtenues
    \begin{itemize}
    \item Visage (blanc), fond (noir) et cheveux (gris)
    \end{itemize}
  \end{itemize}

  \begin{figure}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{images/graphcut1.png}
      \caption{Image originale}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{images/graphcut2.png}
      \caption{Résultat}
    \end{subfigure}
    \caption{Entrée et sortie à la première image}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Segmentation : Méthode adaptée aux vidéos}

  \begin{itemize}
  \item Segmentation manuelle à la première image (3 méthodes)
    \begin{enumerate}
    \item via \emph{scribbles}
    \item via segmentation préalable (e.g. paint)
    \item via \emph{FaceTracker}
    \end{enumerate}

  \begin{figure}[!h]
    \includegraphics[width=15mm]{images/graphcut3.png}
    \caption{Exemple de \emph{scribbles} : visage en rouge ; cheveux en vert ; fond en bleu}
  \end{figure}

  \item Propagation du résultat sur les images suivantes
  \item Calcul du terme de pénalité de distance
  \item Récupération des étiquettes via \emph{GraphCut} et segmentation
  \item Stockage du résultat dans une vidéo
  \end{itemize}
  
\end{frame}

\begin{frame}{Segmentation : Distance de pénalité}

  \begin{itemize}
  \item Ajouté au calcul du \emph{DataCost} (visage et cheveux)
  \item Pour chaque masque effectuer les actions suivantes :
    \begin{enumerate}
    \item Calcul de l'image des distances au masque

      \begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
          \includegraphics[width=\textwidth]{images/im-dist-ref}
          \caption{Masques}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
          \includegraphics[width=\textwidth]{images/im-dist}
          \caption{Distances}
        \end{subfigure}
        \caption{Exemple d'image des distances au masque du visage}
      \end{figure}
      
    \item Prédiction du déplacement du centroide du masque
      \begin{itemize}
      \item Déplacement moyen dans les images précédentes
      \item Prise en compte du retour d'erreur
      \end{itemize}
    \item Calcul de la pondération
    \item Application au \emph{DataCost}
    \end{enumerate}
  \end{itemize}
  
\end{frame}
